伊朗政界憂當局透過與中國協議「出賣」國家

【Now新聞台】美國《紐約時報》取得文件，顯示中國與伊朗將簽署長達25年的合作協議，中國將擴大在伊朗的投資及加強雙方軍事合作，換取低於市價的伊朗原油供應。有伊朗官員指，協議細節仍未敲定。

國家主席習近平在2016年初訪問伊朗，兩國同意建立全面戰略夥伴關係，習近平期間提出，要在能源領域建立長期穩定合作關係，並在多個領域展開合作，包括基礎建設及金融等。

美國《紐約時報》取得一份長18頁，日期標示為上月的「最後版本」文件，指兩國就相關合作，接近達成一份長25年的協議。

根據文件，中國將大幅增加在伊朗的投資，據悉未來25年，金額達4000億美元，雙方合作項目接近100個，涉及銀行、電訊、鐵路等多個範疇。

伊朗則向中國提供定期供應原油的合約，報道引述伊朗官員及石油交易商指，伊朗會提供大幅度折扣。

另外兩國會加強軍事合作，包括舉辦聯合軍演、合作研發武器及情報分享，以打贏對付恐怖主義、走私人口及毒品的戰爭。

報道分析指，如果最終協議內容不變，不但為中美關係增添新的摩擦點，亦對美國的圍堵伊朗政策造成重大打擊。不過這份協議仍未交付伊朗國會表決，當局亦未公布協議內容。

伊朗政界有人擔心，當局會在經濟疲弱和被國際孤立的困境下，與中國達成「出賣」國家的協議，但伊朗總統魯哈尼的幕僚長瓦埃齊重申，外界部分推測只是謠言，重申協議不會容許其他國家在當地駐軍或控制島嶼。

外交部發言人上星期被問及協議內容時，只表示中國和伊朗一直就雙邊關係發展保持溝通，中國願意與伊朗努力推進務實合作。

估唔到E朗咁多崇洋狗

伊朗不嬲多人崇歐美

//伊朗政界有人擔心，當局會在經濟疲弱和被國際孤立的困境下，與中國達成「出賣」國家的協議//

到時沒收中國基建 反正中國連越南都過唔到

25年先幾千億
仲要到時中共有冇都未知

1979之前係好西化

上次伊朗示威有班人舖咗美國國旗喺地想人踩

但周圍d人全部避開唔踩仲叫其他人好踩

伊朗呢著棋可能會陰溝裡翻船

唔會出賣
到時你地變附屬國喳
共享14億人榮耀

艾哈邁迪奈賈德都出聲指責呢份協議

伊朗自古以來

戰狼喺時候出動清理門戶

根據一戴一露嘅經驗
5年內會變成支那人民共和國伊朗省

諗起上海
真係多謝共產黨當年收上海皮

咪就係，怕條撚，學班非州人，中共催你找數咪充公中國資產再驅逐中國人囉，佢又唔敢出兵力你。

咁有無 final(v1) final(v1.1) final(v2)...

憑本事借

其實真係唔怕，正常國家怕影響國際聲譽，影響日後貿易同融資，伊朗非州依啲本身就冇聲譽，佢哋唔還你吹佢唔脹，坦桑尼亞果啲呃鳩左支那百幾億，咪又係冇事。

伊朗特別行政區

伊斯蘭革命之前

上海有錢人走咗過嚟香港令到香港經濟發展好咗

今日新疆
明日伊朗？

They are prettySo9sad

中國簽約你估佢會遵守幾耐, 24小時?!

這是憑我努力得番來的基建
為甚麼要還錢

伊朗如果割席,Biden 解禁伊朗會好做好多

trump上任即逆轉奧巴馬政策,封死伊朗,某程度上令伊朗同中俄無選擇下更加緊密

睇耐左trump長短處就會明

Push